<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categories: Movie | 折腾来折腾去]]></title>
  <link href="http://pikipity.github.io/blog/categories/movie/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://pikipity.github.io/"/>
  <updated>2016-02-15T21:04:31+08:00</updated>
  <id>http://pikipity.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[pikipity]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Youtube-dl GUI]]></title>
    <link href="http://pikipity.github.io/blog/youtube-dl-gui.html"/>
    <updated>2013-08-25T15:47:00+08:00</updated>
    <id>http://pikipity.github.io/blog/youtube-dl-gui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>经常在网上看到一些很好的视频想要保存下来，如果保存成书签的形式，每次打开都要重新加载一遍实在是太麻烦了，最好的当然是下载到电脑上，虽然自己找了许多在 Mac OS X 上下载视频的软件，但是其中的广告或是收费升级通知让我烦不胜烦。最后找到了这个软件 &ndash; <a href="http://rg3.github.io/youtube-dl/">youtube-dl</a>。用 Python 编写，本来是专门用于下载 YouTube 上的视频的，但是现在支持大部分的视频网站，经测试优酷和土豆都可以正常下载，唯一的缺点就是没有一个 GUI，每次都要打开终端输入一行代码，而且像我这种记忆渣每次都要查一遍它的参数列表，实在麻烦，但是又不忍放弃，于是决定自己为其写一个 GUI。</p>

<p><a href="http://pikipity.github.io/youtube-dl-GUI/">这里是此 youtube-dl GUI 的项目主页</a>，安装及使用方法都可以找到。下面是软件截图，因为仅仅是为了使用方便，所以看上去和简陋，但是功能还是齐全的，下一步希望可以抽时间把 &ldquo;Options&rdquo; 做的更人性化一点。</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-rkDZUJACtqo/UhmniKahR7I/AAAAAAAABHM/iwtIZ9ZXXuo/s640/%25E5%25B1%258F%25E5%25B9%2595%25E5%25BF%25AB%25E7%2585%25A7%25202013-08-25%2520%25E4%25B8%258B%25E5%258D%25882.34.08.png" alt="下载中" /></p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-ZNcrGbCx18M/UhmniTT8BYI/AAAAAAAABHQ/ig4RsA_k8OM/s640/%25E5%25B1%258F%25E5%25B9%2595%25E5%25BF%25AB%25E7%2585%25A7%25202013-08-25%2520%25E4%25B8%258B%25E5%258D%25882.34.31.png" alt="选择 Options" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[海盗湾里最老的种子]]></title>
    <link href="http://pikipity.github.io/blog/thepiratebay-ten-years-old.html"/>
    <updated>2013-03-18T20:49:00+08:00</updated>
    <id>http://pikipity.github.io/blog/thepiratebay-ten-years-old</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>为了庆祝 <a href="http://thepiratebay.se/">&ldquo;海盗湾&rdquo;</a> 今年十岁，<a href="http://torrentfreak.com/the-pirate-bays-oldest-torrent-is-revolution-os-130317/?utm_source=dlvr.it&amp;utm_medium=twitter">“TorrentFreak”</a> 网站找到了在湾里漂泊最久的一个种子 &ndash; <a href="http://thepiratebay.se/torrent/3211770/Revolution_OS">《操作系统革命》</a>。<a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%93%8D%E4%BD%9C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%9D%A9%E5%91%BD">“维基”</a>上是这么说的：</p>

<blockquote><p>《操作系统革命》（Revolution OS）是一部2001年由J·T·S·摩尔（J. T. S. Moore）导演的纪录片电影，该电影追述了GNU、Linux、自由软件运动以及开放源代码运动长达二十余年的历史。该片的主演有理查德·斯托曼、林纳斯·托瓦兹、布鲁斯·斐伦斯、拉里·奥古斯丁与埃里克·雷蒙等。</p></blockquote>

<p>微软首席执行官史蒂夫·鲍尔默(Steve Ballmer)不是说过么：</p>

<blockquote><p>Linux就是癌症</p></blockquote>

<p>就让这个癌症来的更猛烈些吧。</p>

<p>最后，让我们来瞻仰一下那些为了自由软件与开源代码付出毕生精力的大神们吧。</p>

<p><embed src="http://www.tudou.com/v/Nbz3C92uFuQ/&resourceId=0_05_02_99&tid=0/v.swf" type="application/x-shockwave-flash" allowscriptaccess="always" allowfullscreen="true" wmode="opaque" width="480" height="400"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《云图》影评]]></title>
    <link href="http://pikipity.github.io/blog/cloud-atlas.html"/>
    <updated>2013-02-26T23:29:00+08:00</updated>
    <id>http://pikipity.github.io/blog/cloud-atlas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012年上映的德国科幻电影，当情节主旋律定格为“轮回转生”以后我以为会挺扯的，结果还是意外的好看，在<a href="http://blog.sina.com.cn/u/2289398997">“免费写手”的新浪微博</a>上看到一篇写的很好的影评，抄录在下面，原文在<a href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_887574d50101bmyx.html">这里</a>。内容剧透在<a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%9B%B2%E5%9C%96_(%E9%9B%BB%E5%BD%B1">这里</a>)，官方网站在<a href="http://cloudatlas.warnerbros.com/">这里</a>（网页做的很带感，有木有）。</p>

<p><img src="/images/post/Cloud_Atlas.jpg" width="550pt"></p>

<p>正文开始。</p>

<!--more-->


<blockquote><p>在看了第三遍之后我终于决定写下云图的影评，但每个选择改变的人都会改变这个世界，于是这部智商150标准的影评诞生了。</p>

<p>我要向导演沃卓斯基姐弟和汤姆·提克威致敬，其中沃卓斯基姐弟导演了1849(亚当-尤恩的太平洋日记), 2144(星美-451的记录)和2321(思路刹路口及之后所有)年份的故事，汤姆-提克威执导了1936(寄自西德海姆庄园的信), 1973(半衰期——路易莎·雷的迷第一部)和 2012(蒂莫西·卡文迪什的苦难经历)年份的故事。三位导演在原著作者的改编下成功的将故事自然流畅的拼接在一起，这里既能看到汤姆·提克威在《罗拉快跑》里的剪辑风格，也能看到典型的《黑客帝国》叙述的口吻，不得不说这会继“子弹时间”后开创一个新的电影拍摄手法的到来。（如果你不知道什么是子弹时间可以google）汤姆·提克威导演的才华也让人惊讶，他在剪片时间之余创造了片中的主题音乐很好听。（他说没钱请人做曲，我不信。。。）</p>

<p>在这里我并不想再多做笔墨讲述这6个故事的大概剧情，我想智商超过90的人基本上可以把6个故事的简单情节看懂了（90以下智商看不懂可以google各类影评），当然有天在微博上看到某女作家的影评例外（此人是个黄V作家，智商绝对低于75更可怕的是这样的人也能写影评。。她的读者是得有多低端？她以为1973的故事是核试验有危险，路易莎冒死揭露核试验的危害，但失败了，所以大爆炸导致了2321年世界毁灭，这样连基本故事都没看懂就喊着云图简单的人我很佩服他们面对生活的勇气）。</p>

<p>导演一共留下了2个线索把6个故事串联起来，使得观众可以很好的继承上下关系。</p>

<p>第一条线索是明线的一个彗星的胎记，这个胎记分别存在于：律师的胸前、作曲家的后腰部、女记者的左肩、卡文迪什的小腿部、星美颈部、扎克里头后脑上。
第二条线索是暗线，用于每个故事中对下一个故事的关联，分别是：律师亚当尤因写的航海日记被作曲家弗洛比舍看到，他在被通缉时的感受和尤因在船上时一样的无望和对未来的恐惧，在住旅馆时也使用了尤因这个假名字；女记者路易莎雷听到的云图六重奏，在死去的斯科特史密斯那里看到了其年轻时佛罗比舍写给他的信；卡文迪什在被他哥哥忽悠着去老人院的火车上读的是路易莎的小侄子哈维耶戈麦斯写的《半衰期&ndash;路易莎·雷之迷》；幼娜和星美在仓库里看的sumsang播放器的电影是《蒂莫西·卡文迪什的苦难经历》；扎克里的部落信奉星美作为自己的神，祭司那里有一本星美的启示录（临死前的演讲）；律师尤因第一次和医生古斯在海滩上相遇时古斯正在费力的挖掘着食人族部落当年留下来的牙齿，这些牙齿就是扎克里那个年代的遗物。（此处中国电影版被剪掉了！）还有尤因那颗与众不同的扣子（被医生给偷走了），正是扎克里发现并做成项链最后差点勒死自己的宝石，当然不能忘了女先知号货船的名字也和先知有关。扎克里和古斯医生都有一个搜集东西的小口袋，都喜欢用同样的姿势满足的拍着口袋。故事的发生地都在太平洋的岛上（一个说是夏威夷大岛，一个说是某岛）这么多线索形成一个了麦比乌斯圈。（此处为各位网友的提示修改完成。）</p>

<p>至此6个故事环环相扣完成了一个圆形，也形成了所谓的轮回。但我想说的是，这个影评只是刚刚开始。。。。</p>

<p>我们先一起大喊一声：剪掉中国电影版40分钟的编辑是一个大傻逼。</p>

<p>然后可以继续了，我用我的智商很难想象，在这样一部情节如此紧凑的电影上，是怎么做到剪掉40分钟的情节，没有这部影评他们怎么看懂电影呢？</p>

<p>沃卓斯基兄弟在黑客帝国时期用了3部电影10个小时才把世界这点东西讲透彻了，里面涵盖了哲学、宗教、信仰等一系列的东西。这么多年过去了当我认为这二位江郎才尽的时候，竟然又以沃卓斯基姐妹的身份拍了云图，用3个小时就讲明白了这个世界。为此我要为我以前的微博内容而向他俩道歉（我以前微博说这哥哥变性之后就没拍出像样的东西了）这两部片子讲的内容高度的相似，以至于我怀疑真实的世界是不是就是这样。</p>

<p> 首先是关于真相</p>

<p>霍罗克斯牧师对律师尤因说哈斯克尔 摩尔是一个能够说出真相的人，档案员希望星美能够说出真相。故事的6个主人公（身上有彗星胎记的）分别通过说（星美和扎克力）和写（剩下4个）的办法都说出了自己了解的真相。正是有了这些真相，才改变了别人的世界。6个主人公中探索真相的只有路易莎和扎克力，但6人都参与了真相的传播。有意思的是在黑客帝国中的配置也是如此尼奥完成了探索真相过程，先知传播真相。</p>

<p>其次是自然的秩序</p>

<p>世间任何事物都有自己的秩序，99.99%的人都在遵守着秩序，有了法律之后秩序变的更加明晰，统治者往往为了巩固自己的统治地位而设定了大量的秩序便于管理。可是这个世界上总有那么0.01%的人存在着，这些人的存在使得秩序面对着极大的挑战。从尤因的口中我们可以得知摩尔书中探讨的大量话题是什么可以改变，但什么一定不能改变。</p>

<p>尤因打破了黑奴买卖的秩序，佛罗比舍用生命打破了需要被大作曲家维维安 埃尔斯联署签名作品的秩序，路易莎、斯科特、萨克 萨克斯、乔纳皮尔打破了石油大亨建立的秩序，卡文迪什和3个老年人打破了老人院里监管的秩序、星美打破了建立公司制对克隆人循环管理的秩序、扎克里战胜了心魔老乔治和祭司的预言打破了被食人族部落欺负的秩序。同样在黑客帝国里救世主尼奥为了大爱打破了设计师建立的循环秩序，史密斯也干了和尼奥同样的事情，只是他为了自己打破设计师建立的秩序（从另外一个方面说史密斯也是尼奥是不同目的的一类人，干了同样的事情）。</p>

<p>那到底是什么作为诱因打破了这种自然秩序，创造出了这0.01%的群体出来呢，沃卓斯基姐弟在不同的片里都在强调这点&ndash;人类的本能，这样的本能本身就是优缺点并存的。</p>

<p>让我们说说本能</p>

<p>诱发选择的结果因素大部分来源于人性的本能，这包含了承诺、爱、恨、贪婪、正义、善良、从众、利益、自由等等，但最后的结果都是人选择了自己想要选择的。</p>

<p>我们的生命和我们的选择就像量子轨迹，只有理解了这一刻才能知道下一刻，在每一个交叉点上，在每一次相遇都蕴含了一个新的或潜在的方向，在影片里尤因选择帮助奥图瓦获得水手身份（相当于自由身，非奴隶身份）；弗罗比舍选择要成为英国伟大作曲家独自完成《云图六重奏》；路易莎选择去探究核事件的真相；卡文迪什选择相信3个同伴并带领他们一起逃出老人院，星美选择听从阿庇斯将军的建议帮助反抗军，扎克里选择帮助和保护先知并带她去首尔山。</p>

<p>除了主角之外类似的情节还有很多，奥图瓦选择对尤因的守护并救了他一命。埃尔斯妻子伊俄卡斯特对于埃尔斯事业的帮助，不仅和德国指挥家塔德乌什 凯塞林上床还和弗罗比舍上床，以便他们可以帮助埃尔斯。艾萨克 萨克斯对路易莎的一见钟情导致了他的死亡，同时也贡献出了一个报告的副本（虽然这个副本掉水里了）。乔-纳皮尔对路易莎的保护和帮助，甚至还有陌生的墨西哥妇女答应了路易莎的请求后对她的保护（最后还是她杀死了杀手）。飞扬跋扈的作曲家埃尔斯的选择嘲笑弗罗比舍，旅馆的老板选择帮助并敲诈弗罗比舍。老人院中只会说我知道我知道的米克斯选择在关键时刻说出了一段拯救大家并且激动人心的话。。档案员选择相信星美所说的真相，并记录了下来。每个人都在因为不同的原因做着不同的选择，正是这些不同的选择导致的后果从而改变了世界的组成。</p>

<p>关于轮回</p>

<p>很多人说导演用一人饰多角是为了减低成本，我真不知道这样的理论从哪来的，从逻辑上我就觉得狗屁不通，难道一个人演多个角色就可以减少工时么？大牌演员演一天的费用和演100天的能一样？如果让一线大牌演员一人演100天，还不如让他演10天，换俩二线演剩下的90天省钱。这样的逻辑都不懂还写影评。。这智商真让人着急。</p>

<p>作为智商超过150的影评我必须说导演这么安排是有其特殊用意的，在轮回中导演用了多空间多角色来描述轮回和因果关系。演员的多角色是让观众读懂整个影片的根本。
轮回并非线状的，基于当下的时间点梦见未来和过去是一件很神奇的事情。在这个时空过完一生，又去到另外的时空。可能是久远的过去，可能是杳渺的未来。要经历多少轮回才能遇见之前人生里遇见的人？在循环的轮回中当一个灵魂再一次回到之前的时空，有没有可能以另一个身份遇见之前的“另一个自己”？灵魂的轮回是没有完整的记忆的，却又被各个时空的因缘绑在一起。</p>

<p>这种非线性的轮回在影片中穿插出现，黑人部落脸上的纹身，就是白人扎克里部落脸上的纹身，埃尔斯在梦里梦到了papa宋餐厅的场景和云图的音乐，路易莎对着音像店员说我一定听过这个音乐（云图六重奏）弗罗比舍和爱人斯科史密斯同样死于口中爆头（只是一个是自己开枪一个被开枪），卡文迪什从养老院第一次独自逃跑时对着玻璃窗内看热闹的人喊着绿色食品是人，绿色食品是人肉做的”（被剪掉了）（电影《绿色食品》中的台词）暗示着星美故事里克隆人自己吃自己的速扑饮料。比如扎克里在梦中将6个故事的片段杂乱的拼接惊醒跑到祭司那里寻求指点。2321年女先知梅丽尼姆脸上的疤痕和2144年张海柱那些反抗军脸上的疤痕一样。本 威士肖扮演的弗罗比舍是个GAY在1936年时在埃尔斯家弹奏出了云图时对他说，我有时候想象我们在不同的时空一遍遍的相遇于是在1849年威士肖扮演的船员在满足了同样扮演暴虐船长的吉姆 布劳德本特的性需求。星美说到死亡是一扇门时刚好是下个轮回尤因和妻子回家相遇在一起。（寓意和张海柱未来的相遇）</p>

<p>文明是电影中的一个谜团，也是诸多科幻题材作品的一个巨大谜团。它匍匐在一个莫比乌斯圈上，不断前进，却也不知道终点。未知变为已知，已知又隐藏到未知的阴影中。人类的进化，是下一个轮回的结束和开始。</p>

<p>导演在本片内的轮回都是积极向善的，无论从每个个体角色的轮回还是从每个故事的内容来看，向善是轮回的核心思路。</p>

<p>汤姆汉克斯扮演的，亨利古斯医生妄图毒害亚当，谋财害命。扮演的客栈老板贪图钱财但却换回了封口，扮演的艾萨克萨克斯核电站安检员，与女主角路易莎雷偶遇，对其一见钟情，不惜涉险帮其揭露真相，最后被杀手比尔斯莫克在飞机上灭口。扮演的扎克里战胜了心魔老乔治帮助了先知。从贪婪到善良的一系列轮回。我们还能看到其他角色的轮回表演。</p>

<p>只是每一次轮回一个角色是自己故事的主角，也可能是其他故事的重要配角，还会是另外故事的龙套。我个人倒是最喜欢吉姆 布劳德本特扮演的蒂莫西 卡文迪什和维维安 埃尔斯两个角色，他把这两个角色诠释的惟妙惟肖，同样的贪婪和自私，但有着截然不同的结局。埃尔斯的自大和贪婪逼走了弗洛比舍，自己名声的积累基础是来源媳妇通过陪睡对自己的帮助。而卡文迪什则是一个胆小、不愿意负责、自私、狡诈的综合性人物，从小就泡妞但却不敢对妞负责，一辈子靠着坑蒙拐骗借钱度日（名声也很差），睡了嫂子，骗了朋友，甚至连拍卖行也骗（卖古董桌子）但就这样一个自私的人在最后一刻选择回去帮助米克斯逃脱，选择回去找到初恋女友完成了向善的轮回。当然并不是每个人的轮回都向善的那么明显，比如大反派雨果 维文扮演6个角色，从制定杀人规则（奴隶制的坚定拥护者）到参与杀人精神统治（暗示纳粹艺术家）到亲自杀人，到不杀人只打人，最后到连人都不打了。当然也有永远的好人，比如飞跃老人院中的米克斯在船上同样扮演了拯救黑人角色的老水手并说出了关键一句话改变了船长的主意。</p>

<p>从6个影片上来每一次轮回反派的角色就显得越发的模糊，最后一个故事的反派只是内心深处的心魔，导演塑造的轮回是一个从无到有从有到无的过程。影片还极力的凸显出了追求平等的内涵，山谷人和先知人的生命谁更重要，黑奴为什么天生就得做奴隶，年轻没有名气的作曲家为什么就必须要借助已经成名的作曲家的名气来写作（这样的情况在中外文艺界很常见），老年人为什么只能被儿女送到老人院里等待死亡而不能过自己想要的生活，克隆人和纯种人有什么不一样，为什么不能和平的共存。</p>

<p>很多人问为什么我提到的在电影院里没看见？那我们必须大声说一句中国电影版剪辑的编辑是大傻逼，他删了40分钟内容，他不仅自己没有看懂这部影片，还让更多的人看不懂。</p>

<p>影片哲学</p>

<p>导演在不同的片段中通过不同的人说出了自己想要对观众表达的观点，沃卓斯基姐弟对于哲学、宗教的研究已经达到了一个新的高度。我先简单的把黑客帝国3部曲中导演的哲学观点整理出来</p>

<ol>
<li>凡事都有因和果的关系。</li>
<li>人总是会听到自己想听的话。记住的也都是自己想要记住的。</li>
<li>对于不想听的话或者不愿意听到的，会产生排斥和怀疑。</li>
<li>当你开始怀疑这个世界的时候，已经开始探索接近真相。所谓的真相，往往是你不愿意相信的那部分。</li>
<li>坚持做自己认为正确的事情，一定可以达到自己的目的，或许这个目的不一定和初衷相符。</li>
<li>世界一定会变成你所希望的那样，自己内心深处的态度决定了这一切。</li>
<li>人总会有信仰，但信仰是可以改变。</li>
<li>根本没有所谓的选择，任何选择之前就已经有了答案。只不过很多人不愿意承认而已。</li>
<li>如果你觉得事情糟糕透了，那接下来的一切就只会更好，既然经历了最差当然可以接受更好。</li>
<li>所有的规则都会被改变，在规则束缚中永远只能是凡人，救世主就是用来破坏和重树规则的，当然很多人也这么做了，最后没有成功是因为人性的弱点。所以如果你不能改变规则，那就想办法适应规则，如果不愿意适应规则就去改变规则，千万不能抱怨这个世界的不平等。</li>
<li>人总会为自己的行为找很多理由和借口。</li>
<li>任何事情和人的存在都是有其合理性的，与其浪费时间想为什么会遇到，不如花点时间想想之后该怎么办。</li>
<li>真相是什么并不重要，重要的是你是不是真的能够接受真相。</li>
<li>有些事永远不会改变，有些事却一定会改变。</li>
<li>永远不要为了迎合别人而改变自己，因为在你身边的人不迎合也会在，不在身边的人改变再多也会消失。除非你的存在就是为了迎合。</li>
<li>起点就是终点，终点就是起点</li>
</ol>


<p>再看看云图的片中哲学。</p>

<ol>
<li>人的命运只能掌握在自己手中。</li>
<li>绝不会向暴力犯罪屈服。</li>
<li>这个世界被那些同样的、扭曲我们心灵的看不见的力量所控制。</li>
<li>你可以维持对人民的统治，只要你给他们东西，剥夺一个人的一切，将会使你失去对那个人的控制。（作为一个五毛我并不认同索尔仁尼琴在1982年访问台湾时关于中国大陆的言论）</li>
<li>我们的生命并不属于我们自己，从子宫到坟墓我们和其他人紧紧相连，无论前生还是今世，每一桩恶行每一项善举都会决定我们未来的重生。</li>
<li>痛苦很强大，但朋友的眼睛更强大。</li>
<li>如果你不想我跳阳台，为何还开着阳台门。那是因为比起你跳阳台更糟的是，你会困在那里。</li>
<li>死亡是一扇门，当它关闭时另一扇就会打开，如果来让我想象天堂我会想象那扇门打开了，在门后我会发现他就在那里等着我。</li>
<li>你必须做，你不能不做的事情。</li>
<li>贪婪比智慧更强大</li>
<li>信仰，和恐惧或爱情一样，必须通过努力才能理解，就像我们理解相对论和测不准原理,就像理解那些决定我们生命进程的各种现象。</li>
<li>昨天生活朝着一个方向进行，今天却朝着另外一个方向。昨天，我不相信我能做的事，今天我却做了。</li>
<li>那些经常改造时间和空间的力量，那些能够改变我们设想好的命运的力量，在我们诞生前很久就起作用了并在我们死后继续起作用。</li>
<li>名声在我们的世界里就是一切</li>
<li>没有人生来就是革命者</li>
<li>所有的界限都是常规，等待着被超越。一个人能够超越任何常规，只要这个人能首先想到这么做。在这样的时刻，我能够感觉到你的心跳，清晰的就像感觉到我自己的。我知道分离是一种幻觉。我的生命远远超越了我自己的极限 。</li>
<li>为什么人会一遍遍犯同样的错误。</li>
<li>弱者是肉，强者必食</li>
<li>没有众多的一滴水，哪里来的汪洋大海？</li>
<li>为什么越是需要语言的时候，语言越是会从我们嘴边溜走，如果我的语言没有溜走，我能阻止将会发生的可怕事情吗？</li>
<li>也许那一刻我第一眼看见你。也是命运。</li>
<li>在不同的人生，不同的时空，我们一次次相遇。</li>
<li>爱是一种自然现象。爱可以超越生死。</li>
</ol>


<p>最后说说星美的爱情故事，这个故事很有意思。（虽然电影对原著中的6个故事改动超过了几十处）在原著中星美是被人利用和欺骗的（电影改编的时候有很多细节也印证了这点，比如女先知对扎克里说起星美的时候说她的生事很悲惨，被人欺骗和利用等）张海柱并不爱她，反抗军联盟也和统一部是一伙的都是公司制度下的产物，幼娜和星美也都是精心挑选出来用于反抗的工具，反抗就会破坏秩序会被镇压，为了让纯种人更加厌恶克隆人（星美在回答档案员的问题时说我不知道他是谁，但我知道他是第一个对我有善的纯种人）从而使得纯种人的统治更加牢靠（防止纯种人对克隆人产生同情），在最后一刻星美发现了这个阴谋，改变了自己的演讲内容，将单纯仇恨的反抗变成了意识的觉醒，使得更多的纯种人和克隆人投入到了打破秩序的革命中来。</p>

<p>这个故事显然和黑客帝国中的描述惊人的雷同，救世主尼奥并不是唯一的，在他之前已经有很多任了，他只是设计师用来检验matrix安全性的程序而已，锡安的存在和毁灭也已经经历过无数次（就如反抗军和有觉醒的克隆人的存在和毁灭一样）于是导演改编了这个有点黑暗的剧本，使得他变成了一个凄美的爱情故事。</p>

<blockquote><p>你爱过他吗？</p>

<p>我爱他。</p>

<p>你是说你现在仍然爱他？</p>

<p>不，我永远爱他。</p></blockquote>

<p>这个改编我很喜欢。现在你真的确定自己看懂了《云图》了么？</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013年奥斯卡最佳纪录长片奖 -- 《寻找小糖人》]]></title>
    <link href="http://pikipity.github.io/blog/searching-for-sugar-man.html"/>
    <updated>2013-02-26T23:19:00+08:00</updated>
    <id>http://pikipity.github.io/blog/searching-for-sugar-man</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是一部讲述音乐人 <a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%A5%BF%E6%96%AF%E6%89%98%C2%B7%E7%BD%97%E5%BE%B7%E9%87%8C%E6%A0%BC%E6%96%AF">Rodriguez</a> 的纪录片，不是有才华就可以成功的，一个人真的可以和命运抗争么？结局很治愈。据说，这是第一部用手机（iphone5）拍摄的奥斯卡最佳纪录长片。不管怎么说，看看吧。</p>

<p><embed src="http://player.youku.com/player.php/sid/XNTAyNTUwNzAw/v.swf" quality="high" width="480" height="400" align="middle" allowScriptAccess="sameDomain" allowFullscreen="true" type="application/x-shockwave-flash"></p>

<p>影片如果无法播放，请点<a href="http://v.youku.com/v_show/id_XNTAyNTUwNzAw.html">这里</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
